<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Поколения BMW M5</title>
    <link>http://localhost/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Поколения BMW M5</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 22:05:51 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Первая модель</title>
      <link>http://localhost/posts/bmw-e12/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 22:05:51 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost/posts/bmw-e12/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;бмв-е12&#34;&gt;БМВ Е12&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Первая BMW M535 E12 была показана в 1979 году на Франкфуртском автосалоне. Производилась с 1980 по 1982 годы. Хотя изначально, автомобиль выпускался не как М5, однако специальная модель BMW E12 M535i 1980 года считается предшественником М5. Это был третий автомобиль от мастерской BMW Motorsport. После окончания производства спортивных BMW E9 и BMW M1, модель M535i была переработана в седан пятой серии, и оснащалась двигателем BMW M90.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/32/BMW_528_%28E12%29_%E2%80%93_Frontansicht%2C_22._August_2013%2C_M%C3%BCnster.jpg&#34; alt=&#34;BMW E12&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Второе поколение</title>
      <link>http://localhost/posts/bmw-e28/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost/posts/bmw-e28/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;бмв-е28&#34;&gt;БМВ Е28&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Первый  M5 (1985—1988), основой для которого стал BMW 5 серии в кузове E28, был впервые представлен в феврале 1984 года на автосалоне в Амстердаме. Сохраняя все преиму/BKJ/G/HFR щества седана, M5 являлся спортивным автомобилем. Автомобиль имеет шасси 535i и обвес от M535i. На момент запуска в производство, E28 M5 был самым быстрым серийным седаном в мире. Автомобили первого поколения M5 были ручной сборки, собирались в Мюнхене в летний сезон 1986. Впоследствии, производство M5 было перенесено на Даймлерштрассе в Гархинг, где продолжилась ручная сборка. Производство M5 продолжалось до ноября 1988 года, с окончанием выпуска шасси E28 в Германии с декабря 1987 года. M5 собирались в четырёх различных версиях, в зависимости от страны экспорта. Существовали леворульные (LHD) европейские модели, праворульные (RHD) британские модели, североамериканские LHD (NA) модели для США и Канады, а также RHD для Южной Африки (ZA) модели.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Третье поколение</title>
      <link>http://localhost/posts/bmw-e34/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost/posts/bmw-e34/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;бмв-е34&#34;&gt;БМВ Е34&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;E34 M5 выпускали с 1988 по 1995 год на заводе BMW M GmbH в Гархинге, Германия. Его, как и первый M5, собирали вручную. В 1992 году появилась версия с кузовом универсал, получившая название М5 Touring. На E34 M5 устанавливался двигатель S38B36 объёмом 3,5 литра и мощностью 315 л.с. (232 кВт) и крутящим моментом 360 Нм при 4750 об/мин. Двигатели на автомобилях продаваемых в Северной Америке и Швейцарии, оснащались каталитическим конвертером, и имели мощность 311 л.с. (229 кВт). Во второй половине 1992 года, объём двигателя S38B38 был увеличен до 3,8 литров (кроме Северной Америки и ЮАР, где продолжал использоваться 3,5-литровый двигатель, что связано с местными законами о выбросах). Мощность выросла до 340 л.с. (250 кВт). 6-ступенчатая механическая трансмиссия была в стандарте в последнем модельном ряду (1992). E34 M5 стала последней M5 со специально разрабатывавшимся BMW Motorsport гоночным двигателем.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Четвертое поколение</title>
      <link>http://localhost/posts/bmw-e39/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost/posts/bmw-e39/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;бмв-е39&#34;&gt;БМВ Е39&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;E39 (1998—2003) получил двигатель значительно большей мощности и производился в гораздо большем количестве, чем предыдущие поколения. В отличие от предшественников, E39 M5 собирали не вручную, а на обычной производственной линии на заводе в Дингольфинге, Германия. Производство началось с октября 1998 года, после того как он был представлен в этом же году на Женевском автосалоне. В общей сложности в период с 1999 по 2003 годы было произведено 20482 единиц E39 M-версии. Они имели три модификации: европейская с левым и правым рулём, и североамериканская. На E39 M5 устанавливался V-образный восьмицилиндровый двигатель S62 объёмом 5 литров, выдающий мощность в 400 л.с. (294 кВт)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Пятое поколение</title>
      <link>http://localhost/posts/bmw-e60/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost/posts/bmw-e60/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;бмв-е60&#34;&gt;БМВ Е60&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;M-версия E60 (2005—2008) появилась в 2005 году, и комплектовалась 5-литровым атмосферным V10, мощностью 507 л.с. и 7-ступенчатой роботизированной коробкой с одним сцеплением, а также 6-ступенчатой механикой для Американского рынка. Разгон до 100 км/ч составлял 4,6 секунды, максимальная скорость ограничена электроникой до 250 км/ч (фактически- более 320 км/ч). Таким образом, E60 M5 стал первым в мире серийным седаном, имеющим на борту V10, а также самым быстрым седаном в мире на момент выпуска.&#xA;Модель E60 M5 стала наиболее успешной среди M-версий пятой серии, несмотря на то, что в производстве она находилась на год меньше, чем E39 M5. За 5 лет производства было выпущено 20548 единиц, из них 19523 седанов и 1025 универсалов. 8800 седанов были проданы в США, в Великобритании и Ирландии продано 1776 автомобилей, 1357 в Японии, а на внутреннем немецком рынке 1647 единиц. Так же порядка 512 единиц попали на итальянский рынок и 339 на австралийский.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Шестое поколение</title>
      <link>http://localhost/posts/bmw-e10/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost/posts/bmw-e10/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;бмв-f10&#34;&gt;БМВ F10&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;BMW M5 F10 — это шестое поколение BMW заряженной «пятой» серии, которое было представлено 5 июня 2011 года на Франкфуртском автосалоне.Продажи автомобиля стартовали с ноября 2011, и на выбор покупателям доступен один тип двигателя в вариациях 560 и 575 л.с. с прежним крутящим моментом. Так же у автомобиля изменилась подвеска (втулки, пружины, амортизаторы, стабилизаторы поперечной устойчивости), уменьшив клиренс на 10 мм. Прямым конкурентом является Mercedes-Benz E63 AMG/S 2014 модельного года. На автомобиле используется двигатель S63 V8 объёмом 4395 см³ (S63B44Tü), выдающий 560 л.с. (412 кВт) при 6000 — 7000 об/мин и максимальный крутящий момент 680 Нм в диапазоне 1500 — 5750 об/мин. Решение с турбированием M5 не встретило поддержки, так как турбонаддув не даёт большой момент на малых оборотах. С двигателем идёт 7-ступенчатая коробка с двойным сцеплением, в качестве опции для рынка США существует возможность установки 6-ступенчатой механической трансмиссии.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cедьмое поколение</title>
      <link>http://localhost/posts/bmw-e90/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost/posts/bmw-e90/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;бмв-f90&#34;&gt;БМВ F90&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Премьера состоялась 21 августа 2017 года на Франкфуртском автосалоне. М5 с индексом F90 оснащена двигателем V8 Twin Turbo на 4.4 литра, выдающий 600 лошадиных сил при стандартной модификации двигателя, 625 сил при слегка улучшенной версии Competition, и 635 л.с в версии CS. Новое поколение было оснащено полным приводом.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/BMW_M5_%28F90%29_1X7A6242.jpg/2560px-BMW_M5_%28F90%29_1X7A6242.jpg&#34; alt=&#34;BMW F90&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Крайнее поколение</title>
      <link>http://localhost/posts/bmw-g90/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost/posts/bmw-g90/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;бмв-g90&#34;&gt;БМВ G90&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;В июне 2024 года дебютировал седан M5 седьмого поколения (внутренний индекс G90), разработанный на основе BMW G60. В конце 2024 года будет представлена версия в кузове универсал (G91).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://media.autoexpress.co.uk/image/private/s--X-WVjvBW--/f_auto,t_content-image-full-desktop@1/v1729773746/evo/2024/10/G90%20BMW%20M5%20saloon-13.jpg&#34; alt=&#34;BMW G90&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
